\begin{subsection}{Билет 19. Факториальность области главных идеалов: доказательство существования разложения}
\begin{theorem} Если $A$~--- ОГИ, то $\forall a \in A : a \neq 0, \ a \notin \units{A}$, a~--- разложимо в произведение неприводимых, то есть $a = p_1 \cdot p_2 \cdot \ldots p_n$, где $p_i$~--- неприводимое.
\end{theorem}
\begin{proof}
Пусть $Z = \{a \in A \ |\  a \neq 0, \ a \notin \units{A}, \ a \text{~--- не раскладывается на неприводимые}\}$ \\
Предположим $Z \neq 0$. Рассмотрим $a \in Z, \ a = bc$, где $b, c \notin \units{A}$ \\
Если $b, c \notin Z$, то они раскладываются на неприводимые $\SO a \notin Z$\\
Поэтому можно считать, что $b \in Z$. Пусть $b = a_1$\\
$a_1 = b_1 \cdot c_1; b_1, c_1 \notin \units{A}$. Аналогично предыдущим рассуждениям $b_1 \in Z \text{ или } c_1 \in Z$. Можно считать, что $b_1 \in Z$. Пусть $b_1 = a_2$\\
$\begin{cases}
a = a_1c,
\\
a_1 = a_2c,
\\
\dots
\end{cases}
\SO
\begin{cases}
a_1 | a,
\\
a_2 | a_1,
\\
\dots
\end{cases}
\SO
(a) \subset (a_1) \subset (a_2) \ldots $ \\
По теореме о нётеровости ОГИ: $\exists n: (a_n) = (a_{n+1})$, то есть $a_n \sim a_{n+1}$ \\
$a_n = a_{n+1} \cdot c_n \ \SO \ c_n \in \units{A}$. Противоречие.
\end{proof}
\end{subsection}
